+++
name = "Abraham Toriz Cruz"
nickname = "categulario"
description = "Matemático, programador y montañista"
skills = "rust, python, java, php, css, javascript, linux"
thumbnail = "/img/directorio/categulario.png"
draft = false
date = "2019-01-01"
disponibility = "Tenemos que hablar..."
rol = "ether-admin"
website = "https://categulario.xyz"
author = "categulario"
+++

Programador apasionado, caminante de alta montaña, matemático de formación.

**Formación**

Licenciatura en Matemáticas en la Universidad Veracruzana

**Historia laboral**

La programación me ha proporcionado ingresos desde noviembre de 2013. Trabajé un año en la ciudad de méxico (Auronix), dos años remoto (Auronix), un año en guadalajara (Tracsa) y desde entonces trabajo remotamente como freelancer en distintos proyectos.

**Ideales**

Creo profundamente en el software libre, tanto es así que la mayor parte de mi propio código está [disponible](https://github.com/categulario) [públicamente](https://gitlab.com/categulario). Contribuyo contínuamente a proyectos de código abierto que a su vez me han sido útiles de alguna manera y evangelizo y promuevo prácticas colaborativas al rededor del desarrollo de software.

Personalmente considero que no tiene sentido trabajar dentro de una oficina, es el siglo XXI, tenemos internet y las mejores herramientas de coordinación como para estar sujetos a un espacio físico.

Creo profundamente en el valor de la comunidad y de las conexiones entre humanos y ahí está la clave del triunfo como especie. No existen empresas, existen personas que se agrupan.

**Superpoderes**

* Entender a la gente.
* Planear la arquitectura de sistemas complejos e interconectados.
* Sumergirme en código fuente ajeno/viejo para entenderlo.
* Ejevutar refactors salvajes

**Hobbies**

Subo montañas y me quedo a dormir. Tomo mi bici y exploro lugares nuevos (la bici es mi medio de transporte en el 60% de mis viajes). Comparto mis conocimientos a la menor provocación. Juego peteca.
